\chapter{Propuesta de trabajo de grado}

\section{Planteamiento del problema}
\setlength{\parskip}{5mm}


Actualmente al asistir a la cita para la inspección del vehículo, el perito registra las especificaciones del mismo en una hoja para luego ser archivada y guardada, este proceso se realiza manualmente.

El procesos presenta una serie de inconveniente en cuando a la persistencia de los datos y la administración se refiere:

\begin{itemize}

	\item Las planillas de inspección se guardan solamente en físico.

	\item El riesgo de perder información que no esta respaldada.

	\item El acceso a la información, al ser una búsqueda manual, no es eficiente. 

\end{itemize}


Ante la situación descrita, se plantea elaborar una solución con tecnología Web, que permita a los peritos, mantener un registro digital de las planillas de inspección de los vehículos.



% Recibirá mediante un web service la información de la planilla y que esta pueda ser editada una vez antes de aceptar y guardarla en el sistema

% Mantener este registro de forma sistematizada 

% Actualmente al asistir a la cita para la inspección del vehiculo, se anotan las especificaciones del mismo en una hoja para luego ser pasada a la computadora, este proceso ocasiona gastos de recursos tanto del personal encargado de traspasar la informacion  como insumos como hojas entre otras  

% Recibirá mediante un web service la información de la planilla y que esta pueda ser editada una vez antes de aceptar y guardarla en el sistema

\setlength{\parskip}{0mm}


% diagrama y arquitectura

\section{Descripción del flujo asociado a la solución}

%Falta


\section{Justificación}


Un sistema con tecnologías web, es la mejor solución para sistematizar la administración de las planillas de inspección y para el almacenamiento de las mismas de forma digital, para que de esta forma la empresa aseguradora pueda llevar un registro cuyo gestión sea mas eficiente y de múltiple acceso.

La implementación de este sistema representa una reducción riesgos y costos a largo plazo para la compañía, permitiendo que la gestión de las planillas de inspección y los procesos vinculados con ellas se lleven acabo de manera óptima.


\section{Objetivo general}

% Desarrollar una aplicación con tecnología móvil multiplataforma y una aplicación con tecnología web, que permita sistematizar la planilla de inscripción para ser utilizada por el personal de una empresa de Seguros. 
Desarrollar una solución para el proceso de inscripción e inspección de vehículos de una compañía de seguros.

\section{Objetivos específicos}

\begin{itemize}

	
	
	% \item Permitir la edición de la solicitudes de inscripción mediante la aplicación web.
	%Falta
	\item Analisis y levantamineto de información

	\item Diseñar la base de datos central.

	\item Implementar un sistema de registro.
	% \item Diseñar e implementar un sistema de registro.
	
	

\end{itemize}



\subsection{Solución Propuesta}
\setlength{\parskip}{5mm}
Se propone el uso de un sistema web con la finalidad de mantener la persistencia de las planilla de registro del seguro digitalmente, y facilitar su acceso y edición de las mismas. Este sistema web estará compuesto de varios módulos, un modulo de registro donde el personal de la compañía encargado de la gestión de estas solicitudes podrá registrarse para tener acceso al segundo modulo que es el de edición y aprobación de las solicitudes de inscripción de la compañía de seguros.

Para la base de datos utilizaremos PostgreSQL, ya que es una de las bases de datos mas potentes de software libre, con un alto rendimiento, seguridad y a su vez estar disponible prácticamente para todas las versiones de los sistemas operativos Unix y también Windows. Su versatilidad y robustez la hace el candidato perfecto para el sistema que se busca implementar.

Se propone utilizar el framework de Django para el desarrollo del sistema. Ya que siendo uno de los muchos frameworks que están establecidos sobre la base del patrón MVC en sus beneficios se encuentra la separación de responsabilidad y organización del código. Este framework incorpora un patrón llamado MTV (Modelo-Template-Vista), los templates son donde se implementan todas las interfaces de los usuarios, que serán desplegadas por las vistas en el lado del servidor y los models corresponde a la base da datos donde persistirá la información. Además posee un sistema jerárquico de plantilla que proporciona la reutilización de código y la extensibilidad de las aplicaciones. Posee un buen soporte para PostgresSQL, la base de datos que se piensa utilizar para el sistema. 

\setlength{\parskip}{0mm}



\subsection{Metodología de desarrollo a utilizar}


\setlength{\parskip}{5mm}
Para el desarrollo de este proyecto, se quiere utilizar la metodología Scrum, ya que es una de las metodologías mas usadas actualmente en el mercado para la realización de proyectos. Esta metodología aplica de manera regular un conjunto de mejores prácticas para trabajar en equipo y obtener el mejor resultado posible de un proyecto.

Es esta metodología se realizan entregas parciales del resultado final del proyecto, priorizadas por el beneficio que aportan al receptor. Cada interacción permite evaluar el desempeño de las funcionalidades asociadas al sistema. Posee la flexibilidad y adaptación de trabajar respecto a las necesidades del cliente. 

\setlength{\parskip}{0mm}


\section{Alcance}

Como alcance del trabajo especial de grado se tiene previsto lograr mejorar la administración de las planillas de inspección de los vehículos, minimizar los riesgos de perdida de información que no esta respaldada y hacer mas eficiente el acceso a la misma.

En referencia a las planillas que se ingresaran al sistema, este permitirá su edición en caso de errores una vez antes de ser guardadas en definitivo.

%de que van a constar, registrar el usuario, parte de captura de los datos, edicion de la planilla, configuracion de tablas?, guardar los datos en base de datos